大公報爆大陸工廠無訂單

「我們鞋廠超過80%的訂單都被取消了，如果剩餘訂單繼續取消，又沒有新訂單進來，很快就要關門了。」2月底才因為訂單大量積壓而被老闆緊急召回工廠復工的阿德，沒想到自己一個月後竟會面臨失業的危險。
阿德是溫州一家大型外貿鞋廠的業務經理。3月下旬以來，包括這家鞋廠在內的很多中國外貿企業經歷了一段極為恐怖的黑暗時刻，大量訂單因為新冠肺炎疫情蔓延而被突然取消或暫停，一些外貿企業頓時陷入生死危局。
鞋廠訂單劇減八成
隨着疫情在全球大規模爆發，各國紛紛採取嚴格的防控措施，工廠停工、商店停業，乃至封鎖城市和邊境，從而導致外部市場急劇萎縮。在高度全球化的今天，這必然會波及產業鏈上下游的眾多企業。
阿德所在的鞋廠主要從事時尚女鞋的開發和生產，產品長期出口歐美市場。從3月中旬開始，該廠就有歐美客戶陸續取消訂單，但只佔訂單量的不到20%。3月20日以後，取消訂單的客戶突然暴增，至26日已有超過80%的訂單取消，取消的理由無一不和疫情有關。
「一天一個變化，上周的訂單還能撐到7月份，這周的訂單就只夠做到5月了。」阿德說，雖然目前也有一些訂單進來，但都是小單，根本無法滿足生產需求。
「還有比我們更慘的，溫州好幾家大型外貿鞋廠已經通知全體員工，從4月開始放無薪假，至少放到5月底，到時候再根據訂單情況決定是否復工。」他坦言，現在外貿行業人心惶惶，不光是鞋廠，其他工廠也好不到哪裏去。
事實也確如其言，在紡織業重鎮紹興柯橋，當地一份行業調查報告顯示，有78.4%的紡織企業表示訂單在減少，64.8%的企業反映已有的訂單被客戶取消。更為嚴重的是，近期溫州和東莞等地相繼爆出多家知名企業倒閉或「放假」的消息。例如，位於東莞茶山鎮的港資企業泛達玩具有限公司就因為外貿訂單取消，導致公司資金鏈斷裂而宣布結業；東莞精度表業有限公司也因最大客戶美國Fossil取消訂單，面臨隨時關停的風險，不得不宣告放假三個月，同時接受全體員工辭職。
企業坦言形勢恐怖
全球知名的鞋用膠大廠南寶樹脂也受到波及。「鞋廠都不生產了，我們的膠水當然也賣不出去，訂單一直在陸陸續續喊停。」南寶樹脂（中國）有限公司董事長孫德聰無奈說道。
南寶樹脂是Nike、Adidas等70多個國際品牌的指定鞋膠產品供應商，市佔率超過五成以上。隨着Nike、Adidas等國際品牌紛紛關閉全球門店，同時，包括東京奧運會在內的全球所有大型體育賽事全部喊停，這些都對運動鞋上下游產業造成巨大衝擊。
江蘇一家主營帳篷、遮陽傘等戶外用品的外貿企業合夥人丁佐峰說，實際上，在今年1月中國爆發疫情之初，就有外國客戶取消部分訂單，只是所佔比例較小，沒有現在這樣恐怖。
中國生產的戶外用品在歐美市場非常暢銷，以往每年的這時候正是國外客戶出貨的旺季，但今年全行業都頗為冷清。丁佐峰的企業訂單雖然暫時比較穩定，但他坦言：「現在很慌很慌，每天都在和客戶溝通跟進，生怕客戶取消訂單。」
為幫助外貿企業減少損失，此前中國各地商務部門和貿促會曾為外貿企業出具不可抗力事實性證明。而今，一些國外進口企業也以同樣的理由取消訂單，甚至拒絕對中國出口企業已經產生的成本進行賠償。
據丁佐峰介紹，很多國外客戶在下單的時候並不會支付訂金，而是開具信用證。但由於疫情期間很多國際航班停運，交貨時間自然會受到影響，一旦國外客戶不願意申請展期，那麼信用證超過有效期後就是一張廢紙，出口方無疑會損失慘重。
丁佐峰一位朋友的企業承接了英國客戶價值數百萬元（人民幣，下同）的重力毯訂單，沒想到近日7個集裝箱的貨物全部裝箱等待起運時，英國客戶突然通知延遲交貨，這家企業將不得不承擔全部損失。
「今年的形勢恐怕比2009年金融海嘯的時候還要糟糕。」孫德聰憂心忡忡地說，金融海嘯爆發時，絕大多數工廠關停的時間都很短，「馬上就回過神來了，但是這一次一般預估時間會比較長，市場什麼時候恢復還不知道。」
疫情打擊消費需求
他分析道，歐美市場是消費的主體，但在兩、三個月沒有工作收入的情況下，很多歐美消費者的消費能力就會下降，由此可能對中國產品出口乃至整個世界經濟景氣產生很大影響。
對此，丁佐峰也表示認同。他分析，在收入減少的情況下，消費者自然會削減非生活必需品的開支，而且可能會降低消費頻率。以帳篷為例，以往歐美消費者一般用完一個夏天甚至只用一次就會換新，但疫情過後，他們可能減少外出度假的次數，以及選擇重複使用帳篷，從而會影響到中國帳篷的出口量。
作為在鞋廠工作二十幾年的資深員工，阿德也不得不擔憂起工廠和自己的未來。他所在的鞋廠共有2000多名員工，每月光工資一項支出就超過1000萬元，這還不算社保、餐飲等其他支出。如果沒有新的大額訂單進來，立刻就會陷入困境。
重壓之下，這家鞋廠已經開始裁員。「行政人員已裁掉一大半了，如果裁到我頭上，工廠也要關門了。」說到這裏，阿德惟有苦笑幾聲。

洩漏國家機密，大公記者gg

白痴都知啦

為幫助外貿企業減少損失，此前中國各地商務部門和貿促會曾為外貿企業出具不可抗力事實性證明。而今，一些國外進口企業也以同樣的理由取消訂單，甚至拒絕對中國出口企業已經產生的成本進行賠償。

迴力鏢又中

刁帝捉緊盤大棋 你班刁民收聲啦
故意播毒西方呢條妙計 你地撚知固中深意咩

冇左外國，支那得鬼咩

幾時爆真實肺炎人數

要乜訂單, 黨咁有錢, 信黨得永生

大公報造謠 添煩添亂 正黑記

內需自己人買哂

抵撚死
快啲執啦
等食大獲飯啦屌

信政府唔怕

當日習近平隱瞞疫情，今日就預左仆街

有黨嘛

哩頭個大陸駐澳洲光頭公使喺ABC到屌鳩西方過渡消費
哩到就話唔用完一次就再買新帳篷，所以做少好多單

大佬，你哋傾掂先講啦

我公司做鞋,係大陸有廠,D 單CANCEL晒
等執

廠家唔底可憐啦，點會無一兩個月既單就頂唔順?
做咁多年食咁多工人(雖然都係支那人)既人血饅頭，會唔會一兩個月就無Cash流動?
只係睇到過幾個月就要倒水，緊係做埋D單先，之後執柒左佢止蝕啦，講到尾佢地都係仆街黎。

仲有一個現象係，中國賺既錢根本係靠出口，內需根本唔夠養起所有支那廠

中國有十四億人點解唔著晒啲鞋呀！赤腳的嗎？

Push

大公報都作反

有內需ma，叫中國人落訂單啦！

工都無撚晒，無晒糧出
重內需條毛
真支爆

常識啦
歐美搞成咁
訂單仲剩幾多
支那真係復工都無撚用

廠利潤少係真既
呢幾年大陸又要搞咩高新科技
逼d傳統工業升級轉型搞自動化
唔搞就封廠拉人
用左錢投資就搞單咁既野

仲有
大陸炒人要儲定筆錢俾經濟補償金
唔似香港咁用mpf對沖
走佬又俾中共追殺
仲有呢個時勢走佬去邊都係等中肺炎

不過退一百步講
係得中國做廠
破產同坐監
一早預撚左啦

有內需驚西咩

大公報？

ching,破產同坐監個到，幾年前聽人講大陸D公廠會有個法人，有咩法律野下欄野就佢去頂哂。
個法人好彩的話，老闆賺夠錢移左民，佢就做埋老細。
唔好彩就真係破產同坐監

習大大信中國有剛性內需

其實製造業利潤好似話幾%都未必有

播毒?
明明源頭係西方

驚閪
人地可以食草一年

唔理 中共又贏啦

出埋啲陰招以為自己唔洗賠

點知俾子彈人地唔洗俾錢

當年冇訂單一樣全民大煉鋼，唔怕

收聲啦捉緊棋呀

唔復工又點有資格失業？
#感謝黨

大公報黑記散播虛假信息

老細梗係玩走佬，邊有錢賠俾員工

Mr shithole 要2020 全面滅貧，武漢已經成功左

攬炒都可以全球化

支蟲扎腳ga ma
佢地只係着童裝ga ja
出口既鞋係唔啱著ga

唔怕，信政府相信中国人民再惨都會食一年草頂住先再辛苦都唔可以俾領導辛苦㗎

十四億人廿八億隻腳
每人買兩對都夠做啦！

大公無理由「瞎扯」中國經濟自成一系怕乜？

唔怕有內需，14億人一人賺1蚊都14億啦！點會破產啊！

大公報冇人買靠科水都生存到依家啦

14億人每人著一對都14億對鞋

明眼一睇就知，擺明係大公報黑記收左美帝錢抹黑偉大既大天朝

有大量種草訂單，今次有排食.........

公司主打歐美客，而家完全無ORDER接，中國D廠全部停工到5月

轉做死人生意囉，大把需求

中國肺炎 名不虛傳

原本出口賺賺埋埋返黎既錢夠內需， 但筆錢全部去哂地產到， d權貴賺完就哂去外國， 班狗重邊有錢內需

工廠妹冇工做，好快光復東莞

大陸真有先見之明
起左咁多鬼城黎種草
宜家有得食啦

反外資

重力毯係咩

點會呀, 上D口罩GROUP , D大陸西個個都話原廠出口罩架WOR

屈9佢地錢>>做假訂單>有工開>將D貨半賣半送畀佢地
計劃內需

支那做生意真係on99 間間D資金鏈頂得個1-2個月
執7左佢啦

傳奇莞式經典再現

尋日睇有線係話大陸廠有單冇人返工喎

屌你老母，居然黨報反黨，出假新聞唱黨

唔怕，繼續生產。嚟緊會有糧慌，到時D鞋可以賣比人煮嚟食。fatfat啦！

有相關技術果啲咪係
當你nike new balance整到口罩係真
但整鞋膠帳篷果啲點造

疫情過後、中國會成為最後贏家

外資走咁多 睇怕都冇以前咁旺

抵死

代工廠不嬲margin都好撚低既啦
個客會唔會咁益你呀, 計到盡

輸出病毒癱瘓全世界，世界工廠又可以點樣獨善其身，留名中共宣布因輸入個案引發第二波爆發，再自稱受害人埋怨全世界，繼續營造救世主形象老屈源頭係歐美，跟著請求美帝放寬貿易協定

成個歐美死L晒, 仲訂乜Q野單呀

內銷吧, 14億人口, 掂呀

支國人仲以為可以獨善其身，而家明顯自食其果。

內需咪得囉
13億人一人一對鞋都發達啦
靠習近平帶領經濟一定好
所有野都係美國佬害既
全世界都妒忌中國強大,夾埋欺負中國

中共特登派病毒傳播者去歐美
以為可以攬抄佢地
再憑住中國根本唔怕死人嘅優勢獲利
結果自作孽依家人地鎖國停經濟
自己都無啖好食

話說唔係有14億富起來人民嘅內需咩？
搞咩要外國訂單

睇黎習總第一步行錯
佢之後賭乜都輸

冇一人健康 有咩好爆

抵死
之前又係咁Cut人單，而家人哋Cut返你轉頭有乜問題
仲有啲仆街一開返工第一句就問「喂外國爆得咁勁，交貨有冇問題？」
早排中國病毒/武漢肺炎爆嗰陣啲Supplier一定係慰問吓當地人情況，有冇需要支援之類
人性高低之別

最後張單邊個找數？

芝麻仁：已經話左好多次中國有14億人口自己內需
到時你地加錢我地都唔幫你做啊

14億人一人起碼要2對

大公報有公信力？

一開始就屈9佢地錢, 再唔夠就抄兩件貪官

仲要惡性競爭, 加埋其他東南亞國家再搶生意
根本本來都已經好難做

抵啦 之前有啲廠仲嫌香港人要求高 唔做香港人生意
而家日日打嚟問有無生意比佢

唔怕 國家好強大 好有錢 內需買晒佢

大公報無人睇都照印
工廠無訂單照開工啦

問我國家那像染病.jpg

有冇人可以幫手將黃圈手足高手紹個頻道沖上四萬

大陸工廠倒閉，工人下崗，大把90後欠下巨債，
要玩內需都先要國民有錢。
老共會否像老美般全民派錢谷內需?
我看不，中國人民在高官眼中賤過地底泥。

習種唔知

Retail / wholesale 都清唔哂d貨 肯定係優先買左出左單個d

你還有党啊！

轉做紙扎工場啦, 內銷都有排做

係百年一遇既機緣，比國家轉型做高科技產業

大公我有睇開，呢排真係食左誠實豆沙包

唔係好明 可唔可以解釋
利申 reading拎u

當初隱瞞又叫人唔好bam旅遊有無諗過呢個後果
以為自己封好城兩個月之後復工就無事？
而家cut晒單工都無得你復

中國月入幾千人仔就係中產會有幾大既消費能力

但n牌a牌d鞋仲賣到好貴

全世界都撲緊水
睇下銀行存款跌得幾急就知

你注意坊間已經有波鞋優惠

只要online買未有

大公報造遙

國家話一切正常

其實我唔太明
支那成日話產業升級，今到時班農民工低學歷班人可以做咩？
好似美歐今升級到第三產業
咪令到佢自己有大量人口失業

東莞精度表業有限公司也因最大客戶美國Fossil取消訂單，面臨隨時關停的風險，不得不宣告放假三個月，同時接受全體員工辭職。

二月中国用武漢肺炎全面停工用藉口 工廠嗰邊生產延期又唔賠錢
依家歐美用返依個原因 cut撚晒你單

今日下午有大量還押手足上庭跪求聲援

基本上所有合同都有一條不可抗力條款
例如天災、戰爭、恐怖襲擊令買賣其中一方唔能夠履行合同 係可以豁免賠償
之前中國停生產就用依點唔賠比人
咁依家外國就用返依點cut單唔賠錢

官方認證支爆進行中

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

你有冇出過街既
Nike連最傳統對白色Air Force都有折
一個月前我係nike同fd加埋買3件有7折

支爆未

唔係炒人賠一個月糧+通知期架咩？ 大陸炒人咁複習？
筆錢幾大先？

大膽大公報！胡說八道！企圖顛覆國家，擾亂社會穩定！

一人一蚊都十四億啦

又話中國人一人一比一蚊都賺到笑？而家比唔起咩？肯定別有用心

平時搵人笨
而家有報應

大公報都玩fake news ?
fake上fake

印啲人民斃岀黎自己買返曬咪得

又作假啦支那，不知幾好生意
淨係賣假口罩已經要請多啲人

唔洗爆都知 ， 重創全球經濟

政府印銀紙谷內需
有黨唔怕冇歐美單
堅決支持黨鬥爭路線
外交部要堅持戰鬥格
弱化歐美 中國夢

都冇得出街
仲使乜買鞋

立法要十四億人每個月買一對鞋就搞掂啦

內需

大陸唔洗印
係支付寶加個0就得

堂堂支那人，做咩依靠歐美外國勢力

大半年前都有7折啦，7折好平？平日波鞋有時都做8折啦，有卷不嬲有7折，講緊買一對咋

全民錢包加個零

都是中國害的 這樣洩露國家機密可以嗎
大公報記者 編輯 採訪主任們

廠家點會冇錢 冇單做咪執柒左佢拎住d錢走佬
係班工人冇工開等餓死姐

食草不怕

報價出黎margin低姐 實際生產呢到慳d個到慳d 大把錢賺啦
好似水口料咁報比個客10% 實際50%都唔止
大陸個班老細都不知幾撚醒

班友仲要計到個Yield Rate勁低

謠言嚟嘅，一帶一路非洲好多國家已落訂單，内銷有14億已做唔切，好多地方現正擴張廠房籌備中

終於明點解要罷mic

支爆
餓死街頭

幾間做衫果啲日本單can晒 話下個月冇單

內銷

中國：全世界公司都要靠我地啲廠生產

抵撚死

師兄借個位一用
(行動)打擊藍店嘅機會嚟喇- 投訴藍店違反<<預防及控制疾病條例>>新規例

721831

歐美疫情大爆發，經濟哀退，好多藍好開心，中國經濟可迅速爬起來，開哂香檳勿笑

巴打邊間買白色Air Force有折？唔該

驚文章被刪，所以已copy

事實上歐美對中國貨需求大跌，何來有訂單？唯一增加係防疫用品

轉晒去做黑心口罩啦
大家買口罩時要小心了

上微博稱讚下中國，全世界國家都派錢，維獨中國唔需要，問下中國綱民，小粉紅點解咁好野(似乎實際D)

左報同中共的手法一致。佢話無事，即係出緊事，當佢話有事，就即係好撚大件事

佢地都有今日

應該學到盡，叫佢批貨死都要運黎，到左就唔俾錢

你唔識可以問既...

廠既利潤好低，而且歐美買家習慣左大陸廠會offer數期，由好耐以前即找變一個月再變三個月，即係本身你想做得張生意就要責一舊錢由開料生產到完成出貨三個月後先有數返。你自己諗下一間1000人廠一個月既皮費開支係幾多啦，租廠房，工人人工（大廠仲有社保），機械運轉（燈油火蠟），一個無幾百萬根本運轉唔到。好多勞動密集式製造業就算有幾億營業額，一年純利可能都係幾百萬，即係夠你一兩個月開支左右。

咁一年賺一兩百萬多唔多？ 對普通人黎講梗係多，但係同樣做高級白領年薪百萬你只係需要考慮交稅問題，真係唔掂拍拍蘿友就抖返幾個月再搵工，做廠想走佬仲要考慮政府留難，機器投資各方面既野，兩個世界黎。

諗起都爽

好撚大，大陸炒人係賠n+1，而且政府好樂意幫你，因為錢一定係公司出。（華為不在此例，華為可以動用公安老屈返的支那人，好撚好野）

同時大陸無破產呢家野，即係唔似香港老破就由破欠基金接手。

唔合規格產品不了

你梗係唔撚會明啦
事實上有邊個明佢地up乜春
有個農村黎做侍應成個南生圍鄉黑耕田佬咁款你見到都唔撚開胃啦

內衰

泛達玩具廠就係咁，老細走左佬

產業升級
D廠轉曬做 全自動 人工智能
工人返鄉下耕田

又話復工復產嘅

蟻民食屎is ok

極懷疑 中國封關 係唔俾廠家 拎錢走佬

=習種唔係白痴

死既係資本家扣唔到支共班權貴血

尼個毒研發左好耐，上年有人建議係香港傳播，因為佢啲科學家話可以基因改造只殺年輕人，咁樣就可以令香港唔洗宣布戒嚴但有其效果。但點知我地上街沒減少，但佢地就有放毒人員因此受感染。

所以咪炒家回血

支那豬幸災樂禍完
發現自己種的因 要自己食返個果

升條春咩
大部份農民工仲係字都唔識多隻
只可以單純體力勞動

內平武漢，外誅列強

轉做PPE?

希望6月快啲來臨
可以睇支爆

喺支那永生慘過落地獄

抵啦整個武肺玩死自己

中共想借武肺做口罩生意

春姐話有14億人驚西

習大大嘅全面脫貧應該無了期？？？

又話大陸14億人 每人賺1毫子 都1億4千萬咩
有內需驚西咩

好消息

唔洗怕
仲有黨呀

唔驚佢個肺花?

最緊要有靚西屌

如果出口萎縮左
佢重可以咁大口氣話「冇左中國你地都搞唔掂」？

恥笑中

信政府，不怕。
食樹皮都頂到幾年，不怕。

爆肺炎就爆肺炎啦， 冇訂單呃鬼咩

新單取消唔要，舊單條數5折找數，要唔要，唔要就算。

班廢老仲喺度恥笑歐美爆疫
笑啦笑啦 你啲蛆蟈同胞就嚟要食樹皮喇

意料中事。

D法人咪就係三和大神黎以前合作過嗰幾個廠佬走佬，法人就係三和大神

文宣系統一單又話中國又成最大贏家
話疫情磨練中國人民的意志

個股市上星期用左幾多錢嚟頂

ching公司有冇做東南亞

除左第二句都同意你。事實做廠真係兩個月冇單係等收皮。

竟然係太公報

鴻海咁大間野上年得唔夠3%margin
與其話廠家食人血饅頭
不如話西方大牌子食
個個quarter 屈你減價添呀

咪玩啦，響支那做到資本家會同支共黨無關係？

班商家佬仆街佢地都唔洗旨意收到保護費啦

呢鋪叫真攬炒

中國製造業cycle

呢到有錢賺喎
跟住一窩蜂去做
一輪割喉式減價
個價賤到個個都食哂屎
跟住開始諗計偷工減料

唔係一兩個月無單，問題預計唔到幾時有單
如果睇唔到將來，仲會唔會繼續科水落去？

全世界都中咗中國計

好多識野既巴打都教識我D野
開放討論，唔好傷和氣。
終知支那經濟差大家都心涼

好似係 賣左身份証，點知比人拎去做法人，有D話上網check完多左幾千萬身家

死撚曬佢最好

車廠客
未MP已經講緊Cost Down

呢個世界炒炒賣賣先會發大達

電子廠
6個月數期
每三個月傾一次減價

歐美咁多人失業
啲廠隨時搬返本地做都得

文章重點係中國經濟俾外國需求拖累，唔關之前自己等城死過千萬人事

太公報都咁講
支爆來了

下一步就係外資撤華

大陸報得即係已經嚴重到就死

制衣廠停工通知：客戶將所有訂單暫停，放假4個月！

usa only

快d搬間廠去印尼喇
依家新廠都開喺個頭
仲留喺中國真係等失業

支共發佈呢D新聞一定有目的，可能係發覺隱瞞唔到，所以出定預警比班愚民消化吓先

搬去邊都係無單

佢地仲自high 以為自己叻豬過歐美咁

長遠做美水唔會再喺中國架啦
d台灣膠水鞋底供應鏈都已經喺東南亞set好晒

早排成班三毛畜係咁開post
話咩支爆夢碎 見到真係有時忍唔住笑

老闆係90歲阿婆

N & A 鞋好似好多去咗印尼、越南
衫就多數去Cambodia

大陸班濕九廠有幾多間頂到三四個月冇現金流？
下線供應商死一批的話
上面班大廠之後一樣要死
因為用開approve左嘅零件同可信供應商要重新揾過
又可能要貨主再approve過
而且要真係揾到新supply先算
所以大陸呢類所謂世界山塞工廠
今年都冇望反身

意料中事

有個疑問
話哂做撚左咁多年
賺都賺左唔少
1個半月無生意已經話要執笠
唔可以用以前D PROFIT頂多一排?
講到尾D老闆見唔對路就走人
一蚊都唔撚想蝕

之後歐美日就報復式同你玩貿易戰，諗起都出水

最衰都係佔中

唔係講到終国唔駛靠美帝嘅咩，自己食草咪得囉

做下遊供應商/廠有條毛profit咩！
只係好過打工小小，一冇單唔好話頂三四個月
兩個月現金流都未必有，而且近年數期越改越長
90日到120日都夠膽死出
至於上面班大野亦唔好profit幾多！
因為大家都要糾價搶單
只有果班地產租廠嘅同
鬼佬客就真係揾到大錢

冇架喇，等到執得7788，佢地都唔會醒

大公報食咗咩咁誠實

根本好多蝕住做，主要拎政府補貼同退稅

以為係大紀元講，睇真啲係太公報，咁睇嚟實際數字會更差

有樹皮食 不怕

大陸人好簡單，最緊要食得訓得有工開，冇工開喇喎......

多左客R折扣
不過做到醫療器材果啲all in晒去生產食人血饅頭

好想知官霉呢個時候出呢單野想點
竟然唔係粉飾太平
分分鐘知包唔住火
報細數魚目混珠
實情唔係可以捱幾個月, 而係已經執7哂

中國人咁有錢
怕咩呀
中國人幫你買返

支那男盜女娼，食草可以活一年，有咩好驚

一早做緊
現在正加速中

宜家好多廠轉做防疫用品
好快又會做爛巿

支共話無事
即係有事
支共話有事即係好撚大件事

好多個所謂經濟奇蹟（日、中、韓、台）

都係睇歐美有冇畀單佢

仲喺度J民族主義

同意

可能講少咗啦

國企沒事兒沒事兒

魚毛食屎啦

屌，我個客做開headset，上個禮拜話唔做headset
改做口罩同埋武漢肺炎test kit

d貨信唔信得過諗下都知

我公司大陸contact啲廠有啲己經執咗
差啲連原料都攞唔返

推

根本就係佢地幾億負債都得

大陸真係好撚大鑊

做廠真係只可以賺到幾個個位數巴仙。大陸政府有十七個巴仙退稅，睇吓你手段攞到幾多個。啲貨做幾錢係個客定嘅，要賺多啲，就睇你自己功力可以偷工減料到幾多。

全面小康渣，唔係全面中產。

紅底01都咁講

訂單取消無工可復 中國外貿企業慘狀曝光

呢d根本唔會呃到人
香港咁多人做呢行

係撚咩
平時白色果對一定冇得平咁濟,買峠特價都唔包呢對

中共成日話好少新增確診，有就全話境外輸入，當無發生過任何事

廠家照足法例賠咪真係冇錢囉

咁就唔怕無人開工啦
年年放完新年假工廠最驚就係d人番咗鄉下有排都唔落番城市打工

黑記大公報

依家係d工人驚放大假果陣老細漏夜搬走d值錢野走佬

Ching 一語中的

維穩新聞嚟

唔要佢批貨塞爆佢個倉仲傷

點解3月pmi上返

睇住個個失業

唔買air force啦，咁多年都係呢賣呢條line, 鞋底又硬又唔舒服

驚咩呀
人地特登起左大量鬼城黎種草
就係預左有今日
同志門
又可以開餐了

淨係食草唔夠營養嫁
記得食埋樹皮同泥呀

大公報都唱衰既時候PMI可以企係52
支那統計局有咩做唔到？？

啲大陸人仲慶祝美國確診人數爆炸
其實係慶祝自己死亡

唔明

可唔可以解釋下
乜野叫不可抗力事實性證明

即係一，二月時，中蟈話因為疫情，令公司交唔到貨俾外國。原則上叫毀約要賠錢。中蟈話肺炎係意外，係不可抗力情況，所以唔駛賠。

依家外國ＣＵＴ佢單唔買，推翻先前合約訂購數量。又用返肺炎係意外，係不可抗力情況，所以唔駛賠。

呢啲就係呢半年成日出現既迴力鏢。

誰叫它輸出肺炎～

唔通好似香港班大媽咁
著對高踭鞋去街市買餸咩

咪好囉, 齊齊爆煲。

冇錢生活點做廢青
佢地真係唔識

其實你睇 PMI 就知道, ( 當然你要理解佢究竟顯示緊啲乜嘢 ), 有啲嘢係呃唔到人.

之前 PMI Contraction 相比起 08 年更加嚴重.

依家有得做既一定係得返柴米油鹽

中共已放風今年唔作經濟增長預測

人有多大膽
地有多大產

還有黨呀